=== Filedownload ===
Contributors: Peter_Gross
Donate link: http://filedownload.blog-me.de/donate/
Tags: download, file download, download file, save as, download counter, download button, mime types, download dialog, picture download, file types, shortcode
Requires at least: 2.8
Tested up to: 3.3
Stable tag: trunk

Creates a downloadlink with the browsers SaveAs dialog for all available filetypes. A download counter can be shown on the post and admin area.

== Description ==
= Filedownload (de) =
Viele Dateitypen können nicht als einfacher Link zum Download angeboten werden. Datei- Extensions, wie z.B: gif, pdf, xml, gpx, htm…, werden vom Browser gleich direkt geöffnet und nicht als Download gespeichert.

Das WP Plugin “Filedownload” öffnet auch für diese Dateien den Browser Dialog zum Speichern der Datei. Dies kann einfach in jede WordPress Seite oder Artikel als Shortcode eingefügt werden.

Zusätzlich wird zu jedem Link ein “Download Counter” erzeugt, der im Administrationsbereich angezeigt und rückgesetzt werden kann. Die Zählerstände können natürlich auch ganz einfach auf der Donwloadseite als Shortcode angezeigt werden.

= Filedownload(en) =
Many filetypes cannot be downloaded as a normal link. File extensions like gif, pdf, xml, gpx, html… will normally be opened direct in the browser and not downloaded.

The WP Plugin "Filedownload" opens for every filetype the browsers internal "SaveAs" dialog. You can insert the downloadlink easy with a shortcode in every Wordpress post.

Aditionally for every downloadfile a download counter is created which can also be shown in the post and controlled in the admin area.

= Features =
* Download Links und Buttons von *.gif, .pdf, .xml, .gpx, .html* … Dateien
* *Download Counter* in Artikel anzeigbar
* einfaches Einfügen in einen Artikel als *Shortcode*
* einfache Plugin Installation

= Additional Information =
* [Plugin URL](http://filedownload.blog-me.de "filedownload.blog-me.de")
* [Author´s Website](http://www.worldweb-innovation.de "Author´s Website")
* [Author´s Blogs](http://blog-me.de "blog-me.de")

= Languages =
* en_US (English) - standard
* de_DE (Deutsch) - language file

    
== Installation ==
= (en) =
1. Unzip and upload `/filedownload/` to the `/wp-content/plugins/` directory
2. Activate the plugin through the 'Plugins' menu in WordPress
3. A new menu *Filedownload* in the settings menu is available
4. Add a shortcode in your posts (see an shortcode example in the settings menu)

= (de) =
1. Die Datei unzippen und den Ordner `/filedownload/` in das  `/wp-content/plugins/` Directory hochladen
2. Im 'Plugins' Menu von WordPress das Plugin aktivieren
3. Im Menu Einstellungen ist ein neuer Menupunkt *Filedownload* sichtbar.
4. Shortcode in Artikel einfügen (im Menupunkt *Filedownload* ist ein Beispiel für den Shortcode)

== Shortcode Example ==

[filedownload file="uploads/2011/06/MTB_Tour.gpx"]MTB_Tour.gpx[/filedownload]

see also [Shortcode in Plugin URL](http://filedownload.blog-me.de/shortcode/shortcode "shortcode")

== Screenshots ==

1. Admin Menu(de)

== Changelog ==

= 0.1 =
- Initialization

= 0.2 =
- ACHTUNG: WICHTIGER Security Bugfix!
- Aus Sicherheitsgründen wurde der Download von relativen Pfaden verboten.
  Es muss ab sofort ein url (also http://...) als Download angegeben werden.

= 0.3 =
- Kompatibilität zur Version 0.1 wieder hergestellt
- relative Pfade werden automatisch zu url umgebaut

= 0.4 - 1.0 =
- nicht offiziell verteilt

= 1.1 =
- Shortcode für *Download Button* hinzugefügt
- Löschen alter Download Counter in den Einstellungen
